單方面離婚(女)，住公屋

(借朋友account問)
本人已38歲，結婚15年，有一仔一囡，一個啱啱升小，一個已中三，住公屋，我搵得10000蚊一個月。

老公十年前已經因為外遇，我原諒過佢一次。最近呢兩個月，佢拎曬啲錢去搵女人，比我發現佢電話入面有同啲女人嘅對話紀錄。

我知道咗之後同佢攤牌要離婚，我已經唔會再比機會佢。我覺得佢污糟邋遢，要佢搬出去自己住，但佢日日上嚟帶走兩個小朋友，用錢去收買佢哋想小朋友第時跟佢，又話唔會離婚，唔想自己乜嘢都冇曬。

佢最近知道我係因為拎佢電話睇，先發現佢啲秘密之後，日日恐嚇我話要報警拉我盜竊佢個人資料，又虐打我，又話要整死我，另外又隔幾日上嚟一次，整爛啲電器傢俬，我就嚟比佢迫到想自殺。

而家有幾條問題想問：
1. 單方面離婚，係咪搵律師簽紙分居就搞掂？

2. 分居如果佢唔願意搬離開間公屋，申請分戶趕佢走得唔得？

3. 如果搶撫養權，小朋友講明想跟個男人，我有乜嘢可以增加自己勝算？

4. 我拎佢電話偷佢啲相同錄音，會唔會比人拉？（佢部電話都係碌我張咭去買）

我真係好徬徨，身邊啲人都同我講，嫁咗出去就唔好諗太多，男人玩女人好正常。親戚調番轉話我咁樣做害到小朋友冇完整家庭，我而家直程變咗衰人咁...
冇曬辦法想上嚟睇下有冇人可以比專業意見我。

件事發生之後已經聽朋友意見去搵社工，但未轉介到合適社工跟進，所以仲等緊。

窮人生仔正仆街，累埋啲細路仔俾你地踢嚟踢去。仲想分户，咁個個都扮離婚分户呃公屋啦。

搵社工警察
告佢打你，恐嚇
層公屋係你
扶養權未知
法庭會出禁制令禁止你丈夫接近你500範圍

小朋友講明跟老豆
冇
完
法官一定考慮小朋友果情況

我都係比佢搞大個肚，如果咁都係有錯，我認我on居

放心 如果你講嘅係事實 贏硬
剩係有暴力傾向個客都唔會判比佢
首先你要去醫院驗傷 報警 最好偷拍片

係
有錯
首先揾律師
有冇$？
冇就問人借

但佢喺小朋友面前恐嚇我，小朋友又睇住佢又整爛哂啲嘢呢？

另外佢玩女人證據有冇得令法庭唔判小朋友比佢？

我唔想小朋友比佢教壞，同佢老豆一樣冇出色

如果你咁想避開佢，就直接離婚，帶埋小朋友返娘家，何必貪戀間公屋

真係未必得 想留喺公屋就要有撫養權
分戶好撚煩的要
有齊報案紙 見晒血 社工轉介 先有機會做

你小朋友一定要講d證據
證明佢老豆（你先生）嚇你

玩女人未必

咁你偷偷錄起佢恐嚇你嘅罪證，第時上庭對你有幫助。

我之前做咗儲落廿年嘢嘅錢已經用曬落呢間屋嘅裝修。
佢成日話冇錢，話冇錢就是但買四張床。我期待有一個好美好嘅安樂窩先出曬錢先，佢再分攤還比我。
當然佢最後一毫紙都冇比我

我知你地會話我係低能白痴，我認我係我知道，但我真係好期待一家四口好溫馨生活。

你個仔/女已經中三，見到屋企咁嘅情況都開口想跟呀爸，有啲唔合理
係咪你漏咗自己啲衰嘢無講？

多謝大家咁盡情鬧我，比意見我

有人理我我覺得個心舒服好多

老豆將成副身家，又買ps4 switch 電競 每人每星期2000蚊零用，考試唔肥佬都話冇事，錫曬你地。

我就做壞人角色，唔比打機過12點，唔比出夜街，要準時交功課，考試要溫書。

一個已經戇鳩，仲要兩個。
明知係屎都繼續食 事到如今，唯有食埋下半世

我試過，部電話比佢當場掉咗屎坑

條撚樣自己有外遇仲打人，恐嚇，刑毀，你做咩唔即刻拍片同報警？你千奇唔好心軟，一定要告到條仆街死。唔好理啲仆街食花生嘅親戚，早啲離開條撚樣對小朋友有益無害，夾硬繼續一齊反而令小朋友有壞影響，同埋全部人都唔會開心

一開始就做錯晒 十年前有外遇果一下就已經要離婚 果陣你先28歲 有第一次就有第二次 講到口臭都仲有人唔知

第二 佢一打你 恐嚇你果陣 你已經嬴到無得再嬴 你竟然唔報警 佢直頭要入去坐TIM呀
最後 唔洗理D所謂親戚
"嫁咗出去就唔好諗太多，男人玩女人好正常。親戚調番轉話我咁樣做害到小朋友冇完整家庭 "

呢一句完全係本末倒置晒 嫁左出去都係人 咩叫唔好諗咁多 ?? 男人玩女人好正常?? 到呢件事發生係佢身上 佢一定唔會講到咁口輕輕 最後 係個男人害到小朋友無完整家庭 唔係你

我認我食屎，個腦未生埋
我而家想醒番，有咩辦法？

你嘅教育程度係咩？

我自細自卑冇自信，雖然唔係又肥又矮，但自己本身都多家庭問題令我有呢個性格。

佢打我啲親戚衝哂上嚟分開我地，但一講到報警就話唔好搞大件事，我認我太易比人影響。

中五咋

第一下睇以為discuss d post
其實揾社工 差館備案 之後就可以un un腳等個官判 香港一定係幫女個邊 (仲要係外遇家暴)

你前夫呢？

外遇嘅證據係偷番嚟，上網睇過話呢啲證據冇得呈堂？

D親戚係男方定你既親戚?

中五唔係問題，社會經驗呢？

小學畢業都可以做老闆，錢穆都係小學雞嚟，但係做咗大學校長，成立咗中大

冇前夫，個背景如果見到有少少唔合理係因為我改咗少少。
我知個男人會上連登高登

正常社工會幫你諗

巴打唔好咁離地...

你玩撚晒啦屌你老母，咁我點知你邊句真邊句假呀！

一般中五畢業去做sales，我就跟去做sales.
我份人好老實，有升上super位，但公司結業我為咗睇多啲小朋友就轉份10000蚊工準時收工

你係咪編劇嚟架？

我老公都好鍾意話我老母，你鬧可以但唔好講呢句得唔得

借問聲，咁的男人你都揀，你期待佢會點對你

搵咗社工，但話要等一星期

你老母個閪有刺架？唔屌得架？

我揀錯咗，終於知道錯，自己冇得救，想救兩個小朋友

點解你講到自己好有出色咁 俾人搞大個肚先結婚 仲要每個月收入得1萬蚊
啲細路真係慘 個老豆就鹹濕個老母就on9

講到尾都係想食咗間公屋。

每年社工接不少呢類case .尤其新移民，好多假暴力分居，拎屋拎綜援。

其實我都係換咗少少內容，中三變中二呢啲，我好驚佢知道咗又搵理由上嚟整我

你去睇精神科啦

換鎖啦，佢發癲入唔到屋就報警

我蠢冇報警拉佢虐打我，但我都有影到啲傷痕，半隻手紫黑色。

我係要食間公屋，因為啲錢的確我比，但冇證據我都知

間屋有佢名，換鎖都可以行得通？
如果得，我即係換

咁你自己好有出色嗎？
細路跟你唔見得會有咩好的生活
學你咁比人搞大個肚，低學歷又搵得少？

你只係擔心離左婚冇公屋住唔知訓邊度

我係冇出色，我知小朋友嘅人生都已經比我地害咗一半，我認我想搵個地方住，我認我都有做錯，我而家先醒太遲但都想做番啲嘢

你身上仲有無傷
拿拿臨報左警+提出單方面申請離婚
間屋你都有名架嘛
你比佢打驚到換鎖有咩問題
不過你d仔女如果唔係企你果面就麻煩d...

下次佢再郁手打你, 即刻報警, 話要去醫院驗傷, 對住呢啲人一定唔可以心軟, 跟手再搵區議員 + 社工幫手, 區議員會介紹義務律師比你, 一個咁臭脾氣既人只會影響你仔女成長, 早啲脫苦海仲好

間屋有佢個名係唔可以換鎖唔比佢入....

既然仔女唔想跟你，你不如離婚搬走，自己一個唔得咩? 係要男人搬走？你放生老公仔女，亦放生自己，再出去揾工揾屋，亦可能再遇上另一個，社工近十年接好多扮嘢新移民個案，而家無想像中咁易，又或者保持大家關係，咁老公間屋有份，無理由趕人走

我冇講大話，key pt全部真話，我講大話不得好死。
不過又如何，我都係要等佢再打我，等社工搵我

打我係之前嘅事，傷口已經好番，嗰陣仲未醒曬。

當自己唔好彩，重新嚟過？
我受害者變咗要避開個惡人咁

一.先申請法援，批左先再搵律師。法援去旺角政府合署拎表，即旺角東站隔離。

二. 單方面離婚要分居兩年，除非你有哂證據告佢通姦/重婚。

三. 房署唔會理家事，公屋唔係你話趕人走就有得趕。離婚後間公屋係睇邊一方人數多，如果兩個仔女都跟男方，要搬走嗰個係你。

四. 佢打你你可以告佢同搵社工，但佢坐監都好，都唔代表間公屋會屬於你同可以趕佢走。反而如果社工肯幫你寫信，最多安排去中轉屋暫住，合公屋申請資格嘅話或者會安排另一間公屋，但一樣唔知要排幾耐。

利申：做過區議員助理兩年，日日都答呢啲問題。

你有被迫害妄想症

你已經害緊佢兩個啦

你轉咗做咩工？

傳媒，但宜家待業。

佢有個仔女都已經係中學生，人地唔想跟佢呀
為自己唔係問題，但唔好把口係咁講要救兩個小朋友，但諗的都係自保的問題
佢真係爭到兩個細路返黎，佢都養唔掂啦
一開始承認佢想確保自己離婚後的生活咪得

男人唔壞女人唔愛

問題係仔女唔肯跟你，老公又打你，你又唔係無工作能力，話唔定仔女將來返過來求你。

你見到一堆南亞人，都避開啦，硬碰硬?

個故事不斷重複

好，聽朝落旺角問下先

證據係啲錄音，錄音內容明顯有去玩女人，佢都認。

多謝你

諗住搵咩工？

我已經有準備去搵番工，去做番sales，請工人呢啲都有諗過度過。
我想問可行方法，確保將來生活，所以冇特別講太多仔女嘅嘢，唔代表我唔重視佢地。
不過如果話我唔係想自保就一定呃你，我一個女人遇到呢啲咁嘅事情，我的確想保障自己，唔好擔驚受怕。

我份工係社福機構，平時見同事處理呢啲case覺得好慘。但冇諗過自己會係其中之一份子

撫養權好睇意願，所以你都唔好強求。

你最好祈求佢打你，記住一定要報警，一定要有報案編號，社工先有機會理你。因為日日都有人去話同屋企人相處唔到想搬想分戶，佢睬你都on9。

身邊啲人都同我講，嫁咗出去就唔好諗太多，男人玩女人好正常。親戚調番轉話我咁樣做害到小朋友冇完整家庭，我而家直程變咗衰人咁...

你識個D咩人黎，個個都咁唔正常
講D咁既野，我勸你都係斷絕哂關係去
近墨者黑，人係好易俾身邊既垃圾影響到

小朋友都已經中學
你應該同佢地好好傾下
大個仔應該要識諗

好撚心你啦，自己都未顧掂就去做社福機構去幫人，屌你老母